<Document>
# Командование

Главы каждого отдела объединяются в отдел [color=#1b67a5]Командования[/color] — силу, с которой считаются, и управляющих станцией. Обычно у них есть доступ к специальному оборудованию и собственным комнатам. На них часто ведётся охота.

## Персонал
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из глав каждого отдела: [color=#9fed58]Главы персонала[/color], [color=#cb0000]Главы службы безопасности[/color], [color=#5b97bc]Главного врача[/color], [color=#f39f27]Главного инженера[/color], [color=#c96dbf]Директора исследований[/color], [color=#b18644]Квартирмейстера[/color] и, превыше всего, [color=#1b67a5]Капитана[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Captain"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="HoP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="CMO"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="CE"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="RD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

## Руководство отделом
Поздравляем с повышением! Помимо дополнительной бумажной работы, ваши новые [color=#a4885c]обязанности[/color] включают управление отделом, внесение изменений и выбор приоритетов, обеспечение безопасности персонала и оборудования, а также помощь, обучение новичков и подстраховку при нехватке кадров.

Не забывайте: у вас всё ещё есть своя работа! Ваши красивые инструменты не дают вам выходной: при нехватке сотрудников подменяйте, помогайте struggling-сотрудникам и обучайте новичков.

Можно попытаться просто сидеть и вызывать недовольство, но разумнее включаться и работать вместе с людьми.
Помните, что стоит перераспределять сотрудников на задачи, которые им нравятся и которые они умеют лучше всего.

## Ваш шкаф

Чтобы справляться с новыми, порой выматывающими задачами, каждому главе выдают особые предметы для руководства подчинёнными. Большинство полезных инструментов лежит в вашем [color=#a4885c]шкафу[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Ваш [color=#a4885c]пульт[/color] прост, но крайне недооценён. Небольшое, но мощное устройство: пульт может открывать и закрывать [color=#a4885c]шлюзы[/color], опускать [color=#a4885c]штифты[/color] для их блокировки или переключать [color=#a4885c]аварийный доступ[/color]. И всё это на расстоянии.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
Пульт влияет на потоки людей. Главы могут закрывать доступ к опасным зонам или, наоборот, быстро впускать за нужным.

У вас также есть доступ к собственному [color=#1b67a5]каналу Командования[/color], как и у каждого отдела. Однако ваш особенно важен: те, кто вас слышит, управляют [color=#a4885c]целыми отделами[/color].
Используйте его для связи с другими главами и представляйте интересы своего коллектива.

[color=#1b67a5]Капитан[/color] и [color=#9fed58]Глава персонала[/color] имеют доступ к ценному [color=#a4885c]мастер-ключу шифрования[/color], позволяющему слушать все радиоканалы станции. Это чрезвычайно полезно для координации отделов.
[color=#a4885c]Не упускайте это ключевое преимущество![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Чтобы ещё сильнее «обрадовать» вас ворохом бумажек, в вашем шкафу щедро лежит [color=#a4885c]печать[/color]. Используйте её для заверения документов. После проставления печати документ нельзя редактировать — проверьте всё заранее.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
