<Document>
# Глоссарий

На этой странице собраны самые частые сленговые термины, которые вы можете встретить на станции и в сообществе.

# IC‑сленг (в образе персонажа)

Это термины, которые вы встретите в игре.

## AOS
Arrest On Sight — арест при первом же обнаружении.

## AA
All Access — «все доступы», или ID, который открывает все двери на станции. В норме этим доступом обладает только капитан.

## Atmos
Сокращение от Atmospherics (атмосферный отдел).

## Atmosian
Так называют атмосферных техников или вообще людей, опытных в атмосфере.

## Bolted
Шлюз, заштифтованный в одном состоянии. Он останется постоянно открытым или закрытым, пока штифты не поднимут. Закрытые заштифтованные шлюзы мигают красными огнями.

## Borg
Сокращение от киборга — управляемого игроком робота.

## Braindead
Пользователь, отключившийся от игры. Он может вернуться и снова получить контроль над персонажем.

## Brig
Главная зона отдела безопасности. Сюда доставляют задержанных. За порядком в бриге отвечает смотритель.

## Cap
Сокращение от Капитана.

## Cargonia
Меми о «независимости карго». Против правил.

## CE
Chief Engineer — Главный инженер.

## CentComm/Центральное командование
Административное агентство, курирующее станцию Nanotrasen.

## CMO
Chief Medical Officer — Главный врач.

## Crit/Critical
Состояние критического здоровья, при котором вы без сознания и не можете двигаться. В критическом состоянии здоровье убывает, пока вы не умрёте, если только вам не помогут.

## Emag
Синдикатский криптографический секвенсор. «Эмагнутыми» часто называют шлюзы/шкафчики, взломанные этим устройством, но подходят и другие взломанные приборы.

## Emergency Access/EA
Аварийный доступ — шлюз, который может открыть любой, даже без ID. У таких шлюзов мигают жёлтые огни.

## ERT
Emergency Response Team — группа быстрого реагирования, которую может прислать ЦентКом.

## Flukie
Смешение «Fluke» и «Nukie» — так (обычно насмешливо) называют команду ядерных оперативников, проваливших задание. Также «Fluke Ops».

## God(s)
IC‑термин для обозначения администратора сервера. Иногда так же используют «ЦентКом».

## Greytide/Greyshirt/Tider/Assistant
Обычно так называют Пассажира из‑за серого комбинезона. Может употребляться негативно и в адрес других членов экипажа, ведущих себя неподобающе.

## HoP
Head of Personnel — Глава персонала. Также может означать кабинет, где выдают/меняют ID.

## HoS
Head of Security — Глава службы безопасности.

## Insuls
Изолирующие перчатки (жёлтые). Полностью защищают от удара током, намного эффективнее бюджетных.

## Jani
Сокращение от Janitor — уборщик.

## KOS
Kill On Sight — убивать при обнаружении. Применяется к крайне опасным преступникам.

## Mats
Материалы: сталь, пластик, пласталь, стекло, серебро, золото и др.

## Nanotrasen/NT
Компания, которой принадлежит станция.

## Newkie
Смешение «New» и «Nukie» — новичок‑ядерщик.

## Nukie
Сленг на «ядерного оперативника» (Nuclear Operative). Также «Nuke Op».

## Perma
Permanent Brig — пожизненное заключение. Самое строгое наказание, содержатся в отдельной зоне.

## QM
Quartermaster — Квартирмейстер (глава карго).

## RD
Research Director — Директор исследований.

## Robust
Про игрок в бою или выдержавший тяжёлую схватку.

## Salv
Сокращение от Salvage technician — специалист по утилизации.

## Sci
Сокращение от Science — наука.

## Sec
Сокращение от Security — безопасность.

## Secoff
Security Officer — офицер безопасности.

## Shift
IC‑способ назвать раунд — «смена».

## Singulo
Сокращение от Singularity Engine — сингулярный двигатель. Даёт почти бесконечную энергию, но крайне опасен.

## Singuloose
Сингулярность, вышедшая из удержания и рвущая станцию на части.

## Spacing
Разгерметизация — потеря давления в области (пробой корпуса).

## Spess
Намеренно искажённое «Space». Встречается в словах вроде «Spessmen».

## SSD
Sudden/Space Sleep Disorder — «синдром внезапного/космического сна». IC‑термин для игрока, который отключился и не отвечает.

## Syndie/Syndi/Syndicate
Обобщающее про всех, кто работает на Синдикат: от агентов до ядерщиков.

## TC
Telecrystal — валюта для покупки запрещёнки агентами Синдиката.

## Wardenloose
Шутка по аналогии с Singuloose — когда смотрителя видят вне брига.

## Xenoarchaeology
Ксеноархеология — исследование артефактов, обычно силами науки.

# OOC‑сленг (вне образа)

Эти термины используйте только в OOC/вне игры.

## Admeme
Событие, устроенное/вызванное администратором.

## AHelp/Admin Help
Канал связи с администраторами для жалоб и вопросов.

## Antag
Сокращение от Antagonist — антагонист, роль ради хаоса в раунде.

## Bwoink
Звук при получении admin‑help. Надеемся, это не бан.

## Ick Ock
Кричат в OOC, когда кто‑то раскрывает IC‑информацию текущего раунда («in‑character, out‑of‑character»).

## LOOC/OOC
Local OOC и (глобальный) OOC. Текстовые каналы для общения вне отыгрыша. LOOC доступен во время раунда, OOC — обычно после конца раунда.

## LRP
Low Roleplay — низкий уровень ролевых требований.

## MRP
Medium Roleplay — средний уровень. Требуется вести себя реалистично для персонажа; меньше поблажек откровенно несерьёзному поведению.

## HRP
High Roleplay — высокий уровень. Жёсткие требования к отыгрышу, биографии, протоколам. Некоторые HRP‑серверы вводят свой лор.

## Self‑Antag
Игрок, совершающий антаг‑действия без роли антагониста. Очень широкий спектр, но обычно — вредительство без цели. Банится. Иногда употребляется и IC. [bold]Не делайте так.[/bold]

## Upstream
Базовая ветка игры. Изменения в Upstream «стекают» во все форки. Официальные сервера Wizard's Den работают от Upstream.

## Validhunter
Игрок, «охотящийся на валидов» — тех, кого допустимо убить, даже не будучи безопасником.

</Document>
