<Document>
# Должности

SS14 имеет большое количество должностей, разделённых на семь основных отделов:

## Обслуживание
[color=#9fed58]Обслуживание[/color] — это разнообразный отдел, который включает главу персонала и другие должности, существующие для обслуживания станции.

В основном он функционирует как люди, которые развлекают, убирают и обслуживают остальной экипаж, за исключением пассажиров, у которых нет особой работы, кроме как заблудиться в техническом обслуживании.

## Карго
[color=#b18644]Карго[/color] состоит из грузчиков, специалистов по утилизации и квартирмейстера. Как отдел, он отвечает за распределение ресурсов и торговлю, способен покупать и продавать вещи на галактическом рынке.

По большей части это означает, что они обыскивают станцию и различные обломки, чтобы найти материалы для продажи и перераспределения, и закупают материалы, которые запрашивают другие отделы.

## Медицина
[color=#5b97bc]Медицина[/color] состоит из медицинских интернов, химиков, врачей и главного врача. Как отдел он отвечает за заботу об экипаже, лечение и/или клонирование раненых и мёртвых, лечение болезней и предотвращение того, чтобы все умерли ужасной, кровавой смертью в каком-то шкафу.

Медицина — один из лучше оснащённых отделов, с возможностью обнаружения раненого экипажа с помощью монитора экипажа, практически бесконечным запасом химикатов, если химия на уровне, и способностью быстро диагностировать и вакцинировать от заразных болезней.

## Наука
[color=#c96dbf]Наука[/color] состоит из ассистентов-исследователей, учёных и директора исследований. Как отдел он отвечает за исследование технологий и артефактов, улучшение машин и печать новых и полезных устройств.

Учёные должны искать новые артефакты для изучения, а также обращаться к отделам для помощи в улучшении их машин.

## Инженерия
[color=#f39f27]Инженерия[/color] состоит из технических ассистентов, станционных инженеров, атмосферных техников и главного инженера. Как отдел он отвечает за поддержание станции под напряжением, целостность её структуры и работу системы воздухоснабжения.

Инженерия хорошо оснащена для безопасного выхода в космос, и поэтому они всегда должны пытаться ремонтировать непригодные для жизни части станции.

## Безопасность
[color=#cb0000]Безопасность[/color] состоит из кадетов безопасности, юристов, детектива, офицеров безопасности, смотрителя и главы безопасности. Как отдел он отвечает за борьбу с нарушителями спокойствия и негуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

В результате этого и необходимости балансировать на тонкой грани, безопасность иногда подавляется разгневанным экипажем (не убивайте клоуна), и важно, чтобы её члены старались вести себя наилучшим образом.

## Командование
[color=#1b67a5]Командование[/color] состоит из всех глав отделов. Оно отвечает за поддержание эффективной работы станции и её отделов.

Члены командования всегда должны быть относительно компетентными в своих соответствующих отделах и пытаться делегировать ответственность и руководить работой.

# Смена вашей должности
[color=#9fed58]Глава персонала[/color] — это человек, отвечающий за изменение доступов ID и выдачу ключей шифрования. Направляйтесь в их офис и сообщите им, на какой работе вы хотели бы работать вместо этого.

Часто они захотят, чтобы вы получили бумагу с [color=#a4885c]печатью[/color] от главы отдела. Не волнуйтесь, просто найдите их и передайте им бумагу.
</Document>
