<Document>
# Станция и смены

Каждый раунд SS14 — это [bold]самостоятельная смена[/bold], которая происходит на одной из множества различных станций.

Раунды обычно длятся от [color=cyan]45 до 90 минут[/color], но игроки могут свободно покидать и присоединяться в любой момент во время раунда.

## Терминал шаттла
Если вы присоединяетесь в середине смены, вы, скорее всего, появитесь на [color=lime]терминале шаттла[/color].
Здесь вы можете взять напитки, пообщаться с другими игроками и подождать, пока шаттл доставит вас на станцию.

Экраны на стенах покажут вам время прибытия шаттла.
Когда он прибудет, просто пройдите на борт, чтобы быть доставленным на станцию.

Убедитесь, что вы остаётесь внутри терминала и не стоите в зоне посадки шаттла. [color=#EB2D3A][bold]Вас может раздавить шаттл, который залетает[/bold][/color]

## Навигация
У каждой станции есть широкий выбор мест для посещения.
Они варьируются от конкретных отделов, где происходит работа, до общих зон, где вы можете расслабиться и пообщаться с другими.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Направляющие знаки"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Маркировочные знаки"/>
</Box>

[color=cyan]Карты станции[/color] дают вам обзор всей станции с цветными маркерами, обозначающими расположение различных объектов.
Обычные [color=cyan]знаки[/color] на стенах могут указывать вам путь к различным отделам.

## Покидание станции
В конце смены [color=gray](за исключением [color=red][bold]ядерной катастрофы[/bold][/color])[/color] вы покинете станцию через [color=lime]эвакуационный шаттл[/color].
Когда он вызывается, на станции прозвучит объявление, предупреждающее экипаж и сигнализирующее о его [color=cyan]прибытии через 10 минут.[/color]
Как только он прибудет, вам нужно будет добраться до него, сесть на борт и пережить поездку в [bold]Центральное командование[/bold].

Раунд официально не заканчивается, пока вы не достигнете [bold]Центрального командования[/bold]

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Если вам нужно покинуть раунд раньше, вы можете сделать это через [color=lime]криогенную камеру сна[/color].
Просто войдите внутрь и покиньте игру, это сохранит ваши вещи и обеспечит, что они не будут украдены или неправильно использованы.

## Больше информации
Изучаете управление? [textlink="Нажмите здесь, чтобы прочитать о различных элементах управления" link="Controls"]

Не знаете, как выполнять работу? [textlink="Нажмите здесь, чтобы перейти к списку отделов" link="Jobs"]

Постоянно умираете? [textlink="Нажмите здесь, чтобы увидеть руководство по выживанию" link="Survival"]

</Document>
