<Document>
# Криогеника
Криогеника может показаться сложной, но с помощью этой схемы вы быстро разберётесь, как всё работает! Давайте разберёмся, за что отвечает каждая часть:

- Подача воздуха: Воздух поступает сюда через дистро или баллон, обеспечивая дыхание пациентам и охлаждение для морозильника.
- Газовый насос: Ограничивает давление в системе, чтобы пациенты в капсуле не были раздавлены.
- Морозильник: Охлаждает воздух, а значит и пациентов в капсуле, чтобы активировать Криоксадон.
- Газовые фильтры: Удаляют отходящие газы (углекислый газ и закись азота) из контура.
- Выход воздуха: Отработанные газы уходят сюда — либо в накопительный баллон, либо в систему утилизации.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="криокапсула" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="выход воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="подача воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не все системы будут выглядеть именно так, но этого достаточно, чтобы понять принцип работы.

Важно: зимняя одежда (и скафандры) делают криолечение менее эффективным или полностью бесполезным. Обязательно снимайте тёплую одежду перед помещением пациента в капсулу.

## Использование криокапсулы

Когда всё настроено, вам понадобятся криопрепараты (см. ниже). Они лечат, когда пациент охлаждён, и должны быть загружены в капсулу прямо в колбе. Учтите: лечение начнётся только после того, как пациент достаточно охладится — иногда стоит подождать, прежде чем помещать колбу внутрь.

## Дополнительная информация:

Стандартное давление для газового насоса — 100,325 кПа. Криопрепараты работают при температуре ниже 213K (150K для Оппорозидона), но обычно морозильник ставят на 100K для ускорения процесса.

Криокапсулы фильтруют каждый криопрепарат из колбы, вводя небольшое, стабильное количество в пациента. Это позволяет лечить вдвое эффективнее, чем при инъекции или приёме внутрь.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Stelloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Traumoxadone"/>

</Document>
