<Document>
# Важные советы по созданию персонажа
Это руководство по тем частям создания персонажа, которые влияют на игровой процесс.

[textlink="Для руководства по косметическим изменениям нажмите здесь." link="YourFirstCharacter"]

## Приоритет точки спавна
Влияет на то, где вы появитесь, если заходите в уже начавшийся раунд.

Выбор "Arrivals" посадит вас на отдельную станцию, где вы ждёте шаттл до основной станции.

Выбор "Cryosleep" разбудит вас в криокамере уже на станции.

Выбор "None" либо выберет за вас, либо единственный доступный вариант для текущей карты.

Это в целом не критично. Можно смело оставить "None" без заметных неудобств.

## Должности
Предпочтения по работам задаются в лобби. Хотя они не [color=#a4885c]гарантируют[/color] должность, в начале раунда из желающих выбирают [color=#a4885c]случайно[/color].
Сначала у вас шанс на должности высокого приоритета, затем среднего и низкого.
Также можно выбрать, чтобы вас автоматически отправляло пассажиром или возвращало в лобби, если ни одна желаемая роль не выпала.

Некоторые должности открываются только после достаточного времени на стартовых ролях.

[textlink="Подробнее о работах читайте здесь." link="Jobs"]

## Наборы снаряжения
Можно выбрать [color=#a4885c]loadouts[/color] для каждой роли. Это одежда и мелочи, с которыми вы спавнитесь. Часть лоудаутов требует наигранного времени.
Это может влиять на геймплей: часть одежды даёт [color=#a4885c]бронезащиту[/color] или [color=#a4885c]замедляет[/color] вас. Особенно актуально для Командования и СБ.

Можно выбрать и тип сумки.
[color=#a4885c]Backpack[/color] средней ёмкости, но легче носит крупные предметы. [color=#a4885c]Satchel[/color] даёт больше общего места, но хуже переносит крупное. [color=#a4885c]Duffel bag[/color] большой, но даёт штраф к скорости.

## Антаги
Включение тумблера [color=#a4885c]antagonist[/color] добавляет вас в список претендентов на антага в начале раунда. Это не гарантия роли, не оправдывайте этим самоантаг!
Как и с работами, из подходящих игроков выбирают случайных. Члены командования и офицеры СБ не могут быть выбраны на антага.

[textlink="Подробнее об антагонистах здесь." link="Antagonists"]

Вход в несколько игр одновременно или выход/самоубийство при невыборе антага называют "antag-rolling" и это против правил.
Многие терпеливо ждут своей очереди, поэтому [color=#a4885c]пожалуйста, не включайте антагов, если не готовы[/color].

## Черты
Речевые черты меняют вашу речь, порой сильно.

Включают:
- Accentless (отключает акцент выбранного вида)
- Cowboy accent (замены слов, ковбойщина)
- Frontal lisp ("s" заменяется на "th")
- Italian accent (Mamma-mia, замены слов)
- Pathological liar (замены слов, например "yes" на "no")
- Pirate accent (Arrgh, замены слов)
- Social anxiety (заикание)
- Southern drawl ("-ing" заменяется на "-in'" и похожие изменения)

Стоит уверенно говорить обычно или с лёгким акцентом (Social anxiety, Southern drawl), прежде чем брать тяжёлые вроде Italian или Cowboy.

Есть и черты-инвалидности. Сначала освоитесь с игрой и её ритмом, так как некоторые из них тяжело даются новичкам.

Они включают:
- Blindness (сильно ограничивает зрение)
- Lightweight drunk (быстрее пьянеете и хуже переносите алкоголь)
- Muted (нельзя говорить и шептать, но доступны эмоуты и бумага)
- Narcolepsy (случайно засыпаете в непредсказуемые моменты)
- Pacifist (нельзя бить, стрелять или кидать острые предметы в людей)
- Paracusia (слышите несуществующие звуки)
- Short-sighted (умеренно ухудшает зрение без очков)
- Snoring (громко храпите во сне)
- Unrevivable (вас нельзя реанимировать после смерти)
</Document>
