<Document>
  # Вентиляция (Air Vent)
  Вент — стандартная решётка, стоящая в помещениях, где нужно поддерживать пригодную для дыхания атмосферу.
  Его задача — подавать газы в открытую атмосферу до заданного давления.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Для работы венту нужно [textlink="электропитание" link="Power"] через ближайший [textlink="низковольтный кабель" link="VoltageNetworks"].

  Вент можно заварить любым сварочным аппаратом, чтобы он перестал работать.

  ## Поведение по умолчанию
  По умолчанию вент просто подаёт газ в открытую атмосферу до давления [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Скорость работы вента зависит от разницы между удвоенным давлением подключённой [textlink="трубосети" link="PipeNetworks"] и давлением открытой атмосферы.
  Проще формулой:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 × давление трубосети − давление открытой атмосферы[/italic]
  </Box>

  Это значит, что вент не сможет накачать до 101.3 кПа, если давление газа в трубе опустится ниже половины этого значения.

  ## Блокировка по давлению
  Венты входят в режим [color=red]pressure lockout[/color], когда давление открытой атмосферы ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Это предотвращает бессмысленный слив полезного газа в космос, если комната негерметична.
  Индикация на венте станет [color=yellow]жёлтой[/color].

  Это можно [color=green]переопределить[/color], кликнув ПКМ по венту и выбрав "Release pressure lock out", либо выставив режим Fill на подключённой [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Важно: даже в режиме [color=red]pressure lockout[/color] вент очень медленно травит газ.
  Объём утечки зависит от текущего давления трубосети.

  ## Настройки
  При [textlink="связывании" link="Networking"] с [textlink="воздушной сигнализацией" link="AirAlarms"] венты получают расширенные функции.

  У вентов есть два направления работы: Releasing и Siphoning.
  - Releasing подаёт газ из трубосети в атмосферу.
  - Siphoning высасывает газ из атмосферы обратно в трубосеть. Индикация станет [color=red]красной[/color].

  ## Пределы давления (Pressure Bounds)
  Пределы определяют, до какого давления вент будет накачивать атмосферу или забирать газ из трубосети. Эти ограничения учитываются и в режимах releasing, и в siphoning.

  Настройка "PressureBound" имеет четыре варианта:
  - ExternalBound — учитывать внешние пределы (External bound).
  - InternalBound — учитывать внутренние пределы (Internal bound).
  - Both — учитывать оба предела.
  - NoBound — игнорировать пределы.

  В режиме подачи (releasing):
  - При External 101.3 кПа вент не будет поднимать давление атмосферы выше 101.3 кПа.
  - При Internal 50 кПа вент не будет забирать газ из трубы, если в ней ниже 50 кПа.

  В режиме откачки (siphoning):
  - При External 101.3 кПа вент будет откачивать газ, пока атмосфера не достигнет 101.3 кПа.
  - При Internal 50 кПа вент не будет закачивать газ в трубосеть, если там выше 50 кПа.

  Если путаетесь в PressureBounds, думайте так:
  - External — «потолок» для открытой атмосферы: «не накачаю выше этого, не заберу ниже этого».
  - Internal — «пол» для трубосети: «не заберу ниже этого, не закачаю выше этого».
  - Настройка PressureBound лишь выбирает, какие пределы учитывать.

</Document>
