<Document>
  # Смешивание и фильтрация
  Смесители и фильтры — ключевые инструменты для управления составом газов внутри [textlink="трубосети" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Газовый смеситель
  Смесители объединяют газы в заданных пропорциях внутри [textlink="трубосети" link="PipeNetworks"].
  Они незаменимы для получения контролируемых газовых смесей под разные задачи.

  У смесителя 3 подключения: 2 входа и 1 выход, как показано ниже:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Основной вход" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Боковой вход"/>
  </Box>

  Смеситель соблюдает запрошенные доли даже при временном отсутствии одного из газов. Например:
  - Если запрошено 22% кислорода и 78% азота, но кислорода нет, смеситель будет ждать, пока кислород появится.
  - Если кислород есть, но его давления недостаточно для выдачи смеси на заданном давлении, смесь будет сформирована, но [color=#a4885c]давление на выходе будет ниже желаемого[/color].

  Смесители работают по [color=#a4885c]давлению[/color], а не по молям, что важно при разных температурах газов. Например:
  - Требуется смесь O2:N2 в соотношении 1:2 на определённом давлении.
  - Азот при этом вдвое горячее кислорода.
  - Более горячий газ даёт больше давления и меньше молей на объём.
  - В итоге азота окажется молей вдвое меньше, и смесь получится 1:1 вместо 1:2.

  Применение смесителей:
  - Смешивание кислорода и азота для пригодной к дыханию атмосферы
  - Смесь кислорода с плазмой для плазмогорения и получения трития

  ## Газовый фильтр
  Фильтры отделяют заданные газы из смеси внутри [textlink="трубосети" link="PipeNetworks"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Отфильтрованный выход"/>
  </Box>

  Фильтр [color=red]забьётся[/color] и перестанет работать, если [italic]любой[/italic] из выходов перекрыт.

  Применение фильтров:
  - Удаление нежелательных газов из [textlink="трубосети" link="PipeNetworks"]
  - Отделение нужных газов с передачей в сеть переработки для хранения
</Document>
