<Document>
# Криогенетика
Разобраться с крио бывает непросто, но краткий разбор схемы поможет понять принцип работы. Что делает каждый узел:

- Вход воздуха (Air in): сюда из дистро или баллона поступает воздух — пациентам есть чем дышать, а фризеру — что охлаждать.
- Газовый насос: ограничивает давление в контуре, чтобы находящихся в трубе не раздавило.
- Фризер: охлаждает воздух и, соответственно, пациентов в трубе, чтобы активировался Cryoxadone.
- Газовые фильтры: удаляют из контура углекислый газ и закись азота.
- Выход воздуха (Air out): сюда уходят отходящие газы — в накопительный баллон или в сеть отвода.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cryo pod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air out" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air in" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Не каждый контур выглядит так, но этого достаточно, чтобы понять базовую логику.

Важно: зимняя одежда (и скафандры) сильно ухудшают или полностью блокируют эффективность лечения в крио. Снимайте тёплые вещи перед помещением в капсулу.

## Использование капсулы
Когда всё подключено, понадобится Cryoxadone. Он лечит все типы урона при охлаждении пациента и может быть введён заранее (таблеткой) или залит в капсулу колбой. Обратите внимание: лечение начнётся, когда пациент достаточно остынет — иногда есть смысл подождать с установкой колбы.

## Дополнительно
Стандартное давление для газового насоса — 100.325 кПа. Cryoxadone работает при температуре ниже 170K, обычно фризер ставят на 100K для ускорения.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
