<Document>
# Врач
Время лечить. Или, по крайней мере, попытаться. Врачи - основные лечащие специалисты для всех «ай» и «ой» на станции - от царапин до варёной кожи.

Это руководство даёт базовый план вариантов лечения, триажа и других методов помощи.

## Основы
Есть два способа понять, что с пациентом: сделать скан (анализатором здоровья или мед-КПК) или осмотреть (Shift+клик) и нажать на значок сердца.

Анализатор часто информативнее осмотра (яд и радиация не видны при осмотре), но у него есть минусы: шумит и расходует батарею.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examine patient"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="intern PDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и лечение
Пройдёмся по типам урона и чем их лечить. На вики больше деталей, ниже - часто используемое.

Важно: у большинства лекарств есть порог передоза, наносящий вред. Таблетки метаболизируются не сразу - для быстрого действия используйте шприц.

- Тупой урон (Brute): Bicaridine или Bruise Packs
- Ожоги (Burn): Dermaline или Ointment
- Токсины (яд): Dylovene
- Токсины (радиация): Hyronalin или Arithrazine
- Воздушная недостаточность (Airloss): Dexalin или Inaprovaline
- Кровопотеря: Dexalin (Осмотрите: если бледный - всё ещё нужна кровь или Iron.)
- Кровотечение: Tranexamic Acid и Gauze (Также прижигается ожоговым уроном.)

На многих станциях в хранилище лежат наборы, а у медиков есть стартовое снаряжение на поясе.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="brute kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="radiation kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="burn kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="toxin kit"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Базовый триаж и лечение
Осмотрите пациента и отметьте важное: жив? Кровоточит? Какой тип урона?

Если жив - лечите по ситуации. Критическое состояние на 100 урона, смерть - на 200. Держите это в уме при выборе тактики. Экстренные пеналы и Epinephrine часто используются для стабилизации.

Если нужно время - пристегните к медкровати; если требуется «поставить на паузу» - к стазис-кровати. Помните: на стазисе метаболизм (и действие лекарств) почти останавливается - для эффекта лекарства пациента нужно снять со стазиса. (Но Blood Packs, Ointment и Brutepacks работают как обычно.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>

## Оценка трупов
Спасти удаётся не всех. В зависимости от [color=#a4885c]статуса[/color] тела возможны варианты:

1) Есть ли «душа»? При осмотре появляется фраза "Their soul has departed." Если её нет - игрок ещё может вернуться и быть реанимирован.

2) Тело гниёт? Если да - придётся клонировать. Гниющее тело дефибриллятором не поднять. (См. «Клонирование».)

3) Если душа есть и тело не гниёт - можно попытаться оживить. Если не хватает времени - уберите в ящик морга, иначе тело сгниёт.

## Реанимация
Без учёта airloss, дефибриллятор можно использовать для пациентов с суммарным уроном &lt; 200. Химия в мёртвых не метаболизируется, но Brutepack и Ointment помогут «сбить» цифры до порога реанимации.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
