<Document>
  # Криминальные записи
  Консоль криминальных записей доступна в отделе СБ на каждой станции и служит для отслеживания и управления криминальной историей и статусом любого члена экипажа из манифеста.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Открыть интерфейс может любой, но изменять записи могут только обладатели доступа СБ.

  Интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Строка поиска с фильтром рядом, позволяющим фильтровать членов экипажа по имени, отпечаткам или ДНК.

  - Список всех членов экипажа из манифеста. При выборе записи откроется досье выбранного. Список фильтруется строкой поиска, так что очистите её для общего обзора.

  - Собственно криминальные записи

  - Кнопка фильтра под списком экипажа позволяет показывать только разыскиваемых, задержанных или условно освобожденных.

  В разделе записи вы можете:
    - Смотреть информацию по безопасности о члене экипажа, такую как имя, отпечатки и ДНК.

    - Менять статус безопасности между [color=gray]None[/color], [color=yellow]Wanted[/color] и [color=red]Detained[/color]. При выборе Wanted потребуется указать причину.

    - Если персонаж в розыске, причина будет показана ниже выпадающего списка статуса.

    - После ареста обновляйте статус в консоли, чтобы все знали, что преследование больше не требуется.

    - После отбытия срока освободите и смените статус на None, чтобы никто не подумал, что это беглый заключенный.

    - Открывать окно истории преступлений для просмотра или редактирования.

  Окно Crime History содержит список преступлений и может изменяться несколькими способами:
    - Автоматически, при установке статуса arrested. Указанная причина будет добавлена в "ARRESTED:", чтобы легко отличать автоматические записи.

    - Добавлением новой строки через кнопку "Add" и ввод текста. Добавляя запись, не забудьте указать преступление и наказание, консоль автоматически вставит время смены.

    - Выбрав лишнюю строку и нажав "Delete", можно её удалить. Отлично помогает чистить досье от проделок клоуна с чужими ID.

  Теперь вы можете стать клерком, каким всегда мечтали быть.
</Document>
